\correction
%
\réponses
%
\begin{enumerate}
\item \aide{Lisons attentivement les documents.} 
	Le courant électrique est le déplacement de particules électriquement chargées.
%
\item \aide{Comme le courant de la rivière est dù à la différence d’altitude entre le sommet de la montagne et la mer.}
	Le courant électrique est dû à la tension électrique.
%
\item \aide{En sciences physiques, nous mesurons les grandeurs, elles ont des unités basées sur le Système Internationnal.}
	L’unité de l’intensité du courant électrique est l’ampère.\\
	L’unité de la tension électrique est le volt.
%
\item \aide{Nous cherchons ici à mieux comprendre le rôle d’une pile électrique.}\moinsligne
	\begin{enumerate}
	\item \aide{Quel instrument utiliserons-nous pour mesurer la tension — en volt ?}
		Nous mesurons la tension de la pile à l’aide d’un voltmètre.\\		
		La pile a une tension $U = 4,5 \; \unit{V}$
	\item \aide{Que retenons-nous de la question 2 ?}
		La pile a une tension, elle permet donc de générer un courant électrique.
	\item \aide{À construire à l’aide d’un suffixe nominal désignant une personne ou un appareil impliquée dans une action.}
		La pile est un générateur électrique.
	\end{enumerate}
%
\item \aide{Nous cherchons ici à mieux comprendre le fonctionnement d’une lampe électrique.}\moinsligne
	\begin{enumerate}
	\item \aide{Si la lampe n’est branchée à rien, brille-t-elle ? Que faut-il pour qu’elle brille ?}
		Une lampe fonctionne si et seulement si elle est branchée à un générateur, si un courant électrique la traverse.
	\item \aide{La lampe reçoit le courant électrique « envoyée » par le générateur…}
		Une lampe est un récepteur électrique.
	\end{enumerate}
%
\item Pour fonctionner, un circuit électrique a besoin :
	\begin{itemize}
	\item \aide{Qui impose une tension ?}
		d’un générateur
	\item \aide{Qui fonctionne grâce au courant électrique ?} 
		d’au moins un récepteur
	\item \aide{Si le récepteur — ici la lampe — n’est pas branchée à la pile, fonctionne-t-il ?}
		d’être fermé !
	\end{itemize}
%
\end{enumerate}